[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-c289fd9d})
# httptest.update

[comment]: # ({/new-c289fd9d})

[comment]: # ({new-b09ad465})
### Описание

`объект httptest.update(объект/массив Веб-сценарии)`

Этот метод позволяет обновлять существующие веб-сценарии

[comment]: # ({/new-b09ad465})

[comment]: # ({new-83b60d28})
### Параметры

`(объект/массив)` Свойства веб-сценария, которые будут обновлены.

Свойство `httptestid` должно быть указано по каждому веб-сценарию, все
остальные свойства опциональны. Будут обновлены только переданные
свойства, все остальные останутся неизменными.

В дополнение к [стандартным свойствам
веб-сценария](object#веб-сценарий), этот метод принимает следующие
параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|steps|массив|Шаги сценария, которые заменят существующие шаги.|

[comment]: # ({/new-83b60d28})

[comment]: # ({new-02282fdb})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID обновленных
веб-сценариев под свойством `httptestid`.

[comment]: # ({/new-02282fdb})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-4c3bf00e})
#### Активация веб-сценария

Активация веб-сценария, то есть изменение его состояния на значение "0".

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "httptest.update",
    "params": {
        "httptestid": "5",
        "status": 0
    },
    "auth": "700ca65537074ec963db7efabda78259",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "httptestids": [
            "5"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-4c3bf00e})

[comment]: # ({new-e8ca015f})
### Смотрите также

-   [Шаг сценария](object#шаг_сценария)

[comment]: # ({/new-e8ca015f})

[comment]: # ({new-628fc1ff})
### Исходный код

CHttpTest::update() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CHttpTest.php*.

[comment]: # ({/new-628fc1ff})
